拒就高球場建屋表態 林鄭：不想捲入諮詢

2018年05月09日

拒就高球場建屋表態
林鄭：不想捲入諮詢

■林鄭月娥屢為公私營合作覓地護航，被指雙重標準。

【本報訊】政府就土地供應展開諮詢後，是否收回粉嶺高爾夫球場建屋一直是其中一個爭議焦點，特首林鄭月娥早前出席答問大會時，拒絕就收回粉嶺高爾夫球場建屋表態。

議員斥雙重標準

她昨日出席行會前為此解釋，認為有關諮詢仍在進行，特首及政府應待諮詢有結果後才表態。但有關注土地政策立法會議員反駁，同樣進行諮詢，林鄭大力為公私營合作覓地護航，批評林鄭明顯有雙重標準。

林鄭出席行會前，回應她未就是否收回粉嶺高爾夫球場作為建屋用途一事表態，強調有關土地供應正作社會辯論和諮詢，所以她作為特首，盡量不想捲入諮詢，「唔希望我作為行政長官，會捲入咗𠵱家話邊個方案好、邊個方案得呢個問題」；又指有關私人遊樂場用地，民政事務局牽頭的諮詢正在進行，強調待社會辯論後，「最終政府係會有承擔嘅，我哋就會出嚟決定點解選擇呢啲方案，同埋選擇呢個方案嘅理據係乜嘢」。

民主黨立會議員尹兆堅批評，林鄭對土地諮詢存有雙重標準，又笑言若林鄭是賽車手，「佢堂軚好犀利，轉得好神乎其技」，因她在答問大會上為公私營合作覓地大力護航，更反問議員為何要用收回土地條例，但一被問到粉嶺高球場用地，即封口拒評，「係咪高爾夫球場呢幾個字係佛地魔、係唔講得？佢直頭唔敢答、唔敢講？」

■記者林俊謙

上一則
狙擊許智峯搶手機 跪低提譴責動議 葉劉稱無被迫

下一則
西環集中營：葉劉彈弓手 賠了夫人又折兵 (季陶)